{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Bienvenidos a la FCyT IDE \u00b6 Introducci\u00f3n \u00b6 Una IDE ( Infraestructura de datos Espaciales ) es una asociaci\u00f3n de informaci\u00f3n geoespacial que se encuentra disponible a trav\u00e9s de Internet y se conforma por un conjunto de recursos (cat\u00e1logos, servidores, aplicaciones, capas SIG, p\u00e1ginas web, etc.), cuyo principal objetivo es asegurar la colaboraci\u00f3n y accesibilidad de la informaci\u00f3n geoespacial. \u00bfPor qu\u00e9 una IDE? \u00b6 La Facultad de Ciencia y Tecnolog\u00eda nuclea docentes, investigadores, estudiantes de grado y posgrado que utilizan y producen datos, informaci\u00f3n y productos georreferenciados, tal es el caso como en la toma de decisiones sobre problemas que afectan el territorio, planeamiento, producci\u00f3n, localizaci\u00f3n de establecimientos, infraestructuras y servicios, distribuci\u00f3n de la poblacion, identificaci\u00f3n de corredores bi\u00f3logicos, ente otros. Sin embargo, muchas veces esta informaci\u00f3n no se encuentra accesible para quienes desean consultarla, o no se encuentra sistematizada de forma que facilite su uso. Es por esto que la IDE viene a solventar este inconveniente, permitiendo el acceso ubicuo a dichos recursos. Posibilitando al usuario desarrollar ciertas tareas como la b\u00fasqueda, visualizaci\u00f3n, accesibilidad, an\u00e1lisis y descarga. Asimismo, la IDE de la Facultad se complementa con la Infraestructura de Datos Espaciales de la Provincia de Entre R\u00edos (IDEER) y a la Infraestructura de Datos Espaciales de la Rep\u00fablica Argentina (IDERA) . IDERA","title":"Introducci\u00f3n"},{"location":"#bienvenidos-a-la-fcyt-ide","text":"","title":"Bienvenidos a la FCyT IDE"},{"location":"#introduccion","text":"Una IDE ( Infraestructura de datos Espaciales ) es una asociaci\u00f3n de informaci\u00f3n geoespacial que se encuentra disponible a trav\u00e9s de Internet y se conforma por un conjunto de recursos (cat\u00e1logos, servidores, aplicaciones, capas SIG, p\u00e1ginas web, etc.), cuyo principal objetivo es asegurar la colaboraci\u00f3n y accesibilidad de la informaci\u00f3n geoespacial.","title":"Introducci\u00f3n"},{"location":"#por-que-una-ide","text":"La Facultad de Ciencia y Tecnolog\u00eda nuclea docentes, investigadores, estudiantes de grado y posgrado que utilizan y producen datos, informaci\u00f3n y productos georreferenciados, tal es el caso como en la toma de decisiones sobre problemas que afectan el territorio, planeamiento, producci\u00f3n, localizaci\u00f3n de establecimientos, infraestructuras y servicios, distribuci\u00f3n de la poblacion, identificaci\u00f3n de corredores bi\u00f3logicos, ente otros. Sin embargo, muchas veces esta informaci\u00f3n no se encuentra accesible para quienes desean consultarla, o no se encuentra sistematizada de forma que facilite su uso. Es por esto que la IDE viene a solventar este inconveniente, permitiendo el acceso ubicuo a dichos recursos. Posibilitando al usuario desarrollar ciertas tareas como la b\u00fasqueda, visualizaci\u00f3n, accesibilidad, an\u00e1lisis y descarga. Asimismo, la IDE de la Facultad se complementa con la Infraestructura de Datos Espaciales de la Provincia de Entre R\u00edos (IDEER) y a la Infraestructura de Datos Espaciales de la Rep\u00fablica Argentina (IDERA) . IDERA","title":"\u00bfPor qu\u00e9 una IDE?"},{"location":"pages/capas_ide/","text":"","title":"Capas ide"},{"location":"pages/catalogo/","text":"","title":"Catalogo"},{"location":"pages/ceregeo/","text":"El Centro Regional de Geom\u00e1tica (CEREGeo) se crea en el a\u00f1o 2007 en el \u00e1mbito de la Facultad de Ciencia y Tecnolog\u00eda de la UADER y desde su origen tiene como misi\u00f3n conformar un grupo de trabajo que aborde temas de inter\u00e9s regional, como cambios de uso y cobertura del suelo, p\u00e9rdida de ecosistemas nativos, incendios en ambientes de isla, an\u00e1lisis de riesgo urbano/rural, aplicaciones de SIG en planificaci\u00f3n estrat\u00e9gica, ordenamiento territorial, en manejo de \u00e1reas naturales, desde una perspectiva interdisciplinaria. Actividades Principales \u00b6 Desde el CEREGeo realiza investigaci\u00f3n, docencia y transferencia de tecnolog\u00eda para la regi\u00f3n y el pa\u00eds. Sint\u00e9ticamente, algunas de las actividades son: Formaci\u00f3n de recursos humanos a nivel de grado y posgrado en el \u00e1rea de Geom\u00e1tica: Integrantes del CEREGeo realizan docencia a nivel de grado y posgrado en Teledetecci\u00f3n y Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica. Sus integrantes participan como jurados/evaluadores/asesores de Becarios y Tesistas en carreras de grado y posgrado, comisiones de expertos y en proyectos de investigaci\u00f3n. Actualmente en el marco del CEREGeo hay dos becas CONICET Tipo I y una beca posdoctoral y tres Trabajos Finales de Maestr\u00eda en curso. Conformaci\u00f3n de un equipo interdisciplinario de trabajo: El equipo de trabajo est\u00e1 conformado por Docentes-Investigadores (Ing. Agr\u00f3nomos, Bi\u00f3logos, Lic. en Biodiversidad, Lic. en Sistemas Inform\u00e1ticos, y Ge\u00f3grafo). Entre los integrantes hay categorizados en el programa de incentivos docentes de la SPU (Categor\u00edas I, II, III, VI y V). Producci\u00f3n cient\u00edfica y/o tecnol\u00f3gica en Geom\u00e1tica: Desde el CEREGeo se llevan adelante proyectos de investigaci\u00f3n que cuentan con financiamiento de UADER y organismos de Ciencia y T\u00e9cnica nacionales. Se participa de redes tem\u00e1ticas y se cuenta con publicaciones de art\u00edculos en libros y revistas arbitradas e indexadas. Se han presentado resultados en eventos cient\u00edficos nacionales e internacionales. Asesoramiento acad\u00e9mico y/o servicios t\u00e9cnicos/consultor\u00edas: Integrantes del CEREGeo han participado en consultor\u00edas para SENASA-Uni\u00f3n Europea en el marco de la Licitaci\u00f3n 6/2008. 2009-2010. All\u00ed han trabajado en la generaci\u00f3n de un SIG-Web aplicado a la Gesti\u00f3n Fitosanitaria. Tambi\u00e9n se han presentado informes para: Secretar\u00eda de Ambiente de la Provincia de Entre R\u00edos. SITIO RAMSAR, 2009; Consulta sobre el proyecto de \u00abC\u00f3digo ambiental\u00bb de Entre R\u00edos, 2009, Proyecto Infraestructura de Datos Espaciales Entre R\u00edos, 2011 y diversas actividades de capacitaci\u00f3n y fortalecimiento de instituciones en temas de geom\u00e1tica a nivel provincial y nacional. Objetivos \u00b6 Conformar un grupo de trabajo multidisciplinario que re\u00fana a investigadores y t\u00e9cnicos de variada procedencia y campos tem\u00e1ticos que utilicen la geom\u00e1tica como herramienta de trabajo. Constituir un espacio de trabajo cient\u00edfico/acad\u00e9mico donde se realice investigaci\u00f3n cient\u00edfica de alta calidad. Propiciar la formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de recursos humanos mediante cursos, seminarios, reuniones cient\u00edficas, direcci\u00f3n de becarios y formaci\u00f3n de postgrado. Brindar servicios acad\u00e9micos y de asistencia t\u00e9cnica en temas de procesamiento digital de im\u00e1genes de sat\u00e9lite, Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, An\u00e1lisis Espacial y Cartograf\u00eda Tem\u00e1tica, tanto a nivel de grado como de postgrado. Reunir esfuerzos y propiciar el trabajo multidisciplinar y en cooperaci\u00f3n entre investigadores de la Universidad y de otras instituciones gubernamentales, ONGs y del sector privado. Constituirse en un centro de excelencia que permita la formaci\u00f3n de profesionales que sean capaces de gestionar proyectos nacionales e internacionales y posicionar a la UADER como una Universidad reconocida a nivel nacional e internacional en temas de Geom\u00e1tica. Ubicaci\u00f3n \u00b6 Laboratorio Ceregeo - FCYT-UADER- Oro Verde \u00b6 Laboratorio Ceregeo - CICYTTP \u2013 CONICET - Diamante \u00b6 Acceso web oficial del CEREGEO","title":"Ceregeo"},{"location":"pages/ceregeo/#actividades-principales","text":"Desde el CEREGeo realiza investigaci\u00f3n, docencia y transferencia de tecnolog\u00eda para la regi\u00f3n y el pa\u00eds. Sint\u00e9ticamente, algunas de las actividades son: Formaci\u00f3n de recursos humanos a nivel de grado y posgrado en el \u00e1rea de Geom\u00e1tica: Integrantes del CEREGeo realizan docencia a nivel de grado y posgrado en Teledetecci\u00f3n y Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica. Sus integrantes participan como jurados/evaluadores/asesores de Becarios y Tesistas en carreras de grado y posgrado, comisiones de expertos y en proyectos de investigaci\u00f3n. Actualmente en el marco del CEREGeo hay dos becas CONICET Tipo I y una beca posdoctoral y tres Trabajos Finales de Maestr\u00eda en curso. Conformaci\u00f3n de un equipo interdisciplinario de trabajo: El equipo de trabajo est\u00e1 conformado por Docentes-Investigadores (Ing. Agr\u00f3nomos, Bi\u00f3logos, Lic. en Biodiversidad, Lic. en Sistemas Inform\u00e1ticos, y Ge\u00f3grafo). Entre los integrantes hay categorizados en el programa de incentivos docentes de la SPU (Categor\u00edas I, II, III, VI y V). Producci\u00f3n cient\u00edfica y/o tecnol\u00f3gica en Geom\u00e1tica: Desde el CEREGeo se llevan adelante proyectos de investigaci\u00f3n que cuentan con financiamiento de UADER y organismos de Ciencia y T\u00e9cnica nacionales. Se participa de redes tem\u00e1ticas y se cuenta con publicaciones de art\u00edculos en libros y revistas arbitradas e indexadas. Se han presentado resultados en eventos cient\u00edficos nacionales e internacionales. Asesoramiento acad\u00e9mico y/o servicios t\u00e9cnicos/consultor\u00edas: Integrantes del CEREGeo han participado en consultor\u00edas para SENASA-Uni\u00f3n Europea en el marco de la Licitaci\u00f3n 6/2008. 2009-2010. All\u00ed han trabajado en la generaci\u00f3n de un SIG-Web aplicado a la Gesti\u00f3n Fitosanitaria. Tambi\u00e9n se han presentado informes para: Secretar\u00eda de Ambiente de la Provincia de Entre R\u00edos. SITIO RAMSAR, 2009; Consulta sobre el proyecto de \u00abC\u00f3digo ambiental\u00bb de Entre R\u00edos, 2009, Proyecto Infraestructura de Datos Espaciales Entre R\u00edos, 2011 y diversas actividades de capacitaci\u00f3n y fortalecimiento de instituciones en temas de geom\u00e1tica a nivel provincial y nacional.","title":"Actividades Principales"},{"location":"pages/ceregeo/#objetivos","text":"Conformar un grupo de trabajo multidisciplinario que re\u00fana a investigadores y t\u00e9cnicos de variada procedencia y campos tem\u00e1ticos que utilicen la geom\u00e1tica como herramienta de trabajo. Constituir un espacio de trabajo cient\u00edfico/acad\u00e9mico donde se realice investigaci\u00f3n cient\u00edfica de alta calidad. Propiciar la formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de recursos humanos mediante cursos, seminarios, reuniones cient\u00edficas, direcci\u00f3n de becarios y formaci\u00f3n de postgrado. Brindar servicios acad\u00e9micos y de asistencia t\u00e9cnica en temas de procesamiento digital de im\u00e1genes de sat\u00e9lite, Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, An\u00e1lisis Espacial y Cartograf\u00eda Tem\u00e1tica, tanto a nivel de grado como de postgrado. Reunir esfuerzos y propiciar el trabajo multidisciplinar y en cooperaci\u00f3n entre investigadores de la Universidad y de otras instituciones gubernamentales, ONGs y del sector privado. Constituirse en un centro de excelencia que permita la formaci\u00f3n de profesionales que sean capaces de gestionar proyectos nacionales e internacionales y posicionar a la UADER como una Universidad reconocida a nivel nacional e internacional en temas de Geom\u00e1tica.","title":"Objetivos"},{"location":"pages/ceregeo/#ubicacion","text":"","title":"Ubicaci\u00f3n"},{"location":"pages/ceregeo/#laboratorio-ceregeo-fcyt-uader-oro-verde","text":"","title":"Laboratorio Ceregeo - FCYT-UADER- Oro Verde"},{"location":"pages/ceregeo/#laboratorio-ceregeo-cicyttp-conicet-diamante","text":"Acceso web oficial del CEREGEO","title":"Laboratorio Ceregeo -  CICYTTP \u2013 CONICET - Diamante"},{"location":"pages/contacto/","text":"Infraestructura de Datos Espaciales - IDE \u00b6 La Facultad de Ciencia y Tecnolog\u00eda pertenece a la Universidad Aut\u00f3noma de Entre R\u00edos , es una instituci\u00f3n p\u00fablica de educaci\u00f3n superior, creada en el a\u00f1o 2000 y abocada a la formaci\u00f3n de docentes en disciplinas cient\u00edficas, as\u00ed como a la ense\u00f1anza de la ciencia y las tecnolog\u00edas. Misi\u00f3n \u00b6 Su misi\u00f3n es formar profesionales capacitados para responder a las diversas y cambiantes necesidades de la regi\u00f3n y el pa\u00eds, ofreciendo a sus egresados una posibilidad laboral vinculada al desarrollo de la educaci\u00f3n, la ciencia y la producci\u00f3n. Al ser una instituci\u00f3n p\u00fablica que depende del Estado provincial, busca establecer relaciones de solidaridad con la comunidad local y ser un medio a trav\u00e9s del cual pueda aportar al mejoramiento de la democracia, al respeto por los derechos humanos, la inclusi\u00f3n y la diversidad social. En esta direcci\u00f3n, la Facultad tiene la misi\u00f3n de formar profesionales y docentes con un fuerte compromiso con la sociedad, con esp\u00edritu cr\u00edtico y sentido de la responsabilidad respecto de la tarea de promover y bregar por las mejoras de la educaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de la investigaci\u00f3n, la ense\u00f1anza y la extensi\u00f3n. Estructura \u00b6 La estructura organizativa de la Facultad se encuentra distribuida en gran parte del territorio entrerriano como todas las facultades de la Universidad Aut\u00f3noma de Entre R\u00edos, con el objetivo de brindar manera descentralizada la posibilidad de formaci\u00f3n superior al interior de la provincia, teniendo en cuenta sus caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas y demogr\u00e1ficas. Cuenta con 11 sedes, dos extensiones \u00e1ulicas y dos escuelas pre-universitarias: el Colegio del Uruguay \u201cJusto Jos\u00e9 de Urquiza\u201d, ubicado en la ciudad de Concepci\u00f3n del Uruguay; y la Escuela T\u00e9cnica N\u00ba 35 en la ciudad de Crespo. Ubicaci\u00f3n Sede Central Oro Verde \u00b6 Send :Acceso web oficial FCYT-UADER:","title":"Contacto"},{"location":"pages/contacto/#infraestructura-de-datos-espaciales-ide","text":"La Facultad de Ciencia y Tecnolog\u00eda pertenece a la Universidad Aut\u00f3noma de Entre R\u00edos , es una instituci\u00f3n p\u00fablica de educaci\u00f3n superior, creada en el a\u00f1o 2000 y abocada a la formaci\u00f3n de docentes en disciplinas cient\u00edficas, as\u00ed como a la ense\u00f1anza de la ciencia y las tecnolog\u00edas.","title":"Infraestructura de Datos Espaciales - IDE"},{"location":"pages/contacto/#mision","text":"Su misi\u00f3n es formar profesionales capacitados para responder a las diversas y cambiantes necesidades de la regi\u00f3n y el pa\u00eds, ofreciendo a sus egresados una posibilidad laboral vinculada al desarrollo de la educaci\u00f3n, la ciencia y la producci\u00f3n. Al ser una instituci\u00f3n p\u00fablica que depende del Estado provincial, busca establecer relaciones de solidaridad con la comunidad local y ser un medio a trav\u00e9s del cual pueda aportar al mejoramiento de la democracia, al respeto por los derechos humanos, la inclusi\u00f3n y la diversidad social. En esta direcci\u00f3n, la Facultad tiene la misi\u00f3n de formar profesionales y docentes con un fuerte compromiso con la sociedad, con esp\u00edritu cr\u00edtico y sentido de la responsabilidad respecto de la tarea de promover y bregar por las mejoras de la educaci\u00f3n p\u00fablica a trav\u00e9s de la investigaci\u00f3n, la ense\u00f1anza y la extensi\u00f3n.","title":"Misi\u00f3n"},{"location":"pages/contacto/#estructura","text":"La estructura organizativa de la Facultad se encuentra distribuida en gran parte del territorio entrerriano como todas las facultades de la Universidad Aut\u00f3noma de Entre R\u00edos, con el objetivo de brindar manera descentralizada la posibilidad de formaci\u00f3n superior al interior de la provincia, teniendo en cuenta sus caracter\u00edsticas geogr\u00e1ficas y demogr\u00e1ficas. Cuenta con 11 sedes, dos extensiones \u00e1ulicas y dos escuelas pre-universitarias: el Colegio del Uruguay \u201cJusto Jos\u00e9 de Urquiza\u201d, ubicado en la ciudad de Concepci\u00f3n del Uruguay; y la Escuela T\u00e9cnica N\u00ba 35 en la ciudad de Crespo.","title":"Estructura"},{"location":"pages/contacto/#ubicacion-sede-central-oro-verde","text":"Send :Acceso web oficial FCYT-UADER:","title":"Ubicaci\u00f3n Sede Central Oro Verde"},{"location":"pages/handsen/","text":"Hansen Global Forest Change v1.9 (2000-2021) \u00b6 Resultados del an\u00e1lisis de series temporales de im\u00e1genes Landsat para caracterizar la extensi\u00f3n y el cambio de los bosques a nivel mundial. Las bandas 'primera' y '\u00faltima' son im\u00e1genes multiespectrales de referencia del primer y \u00faltimo a\u00f1o disponible para las bandas espectrales 3, 4, 5 y 7 de Landsat. Las im\u00e1genes compuestas de referencia representan observaciones medianas de un conjunto de observaciones de temporada de crecimiento con evaluaci\u00f3n de calidad para cada una de estas bandas. Consulte las Notas de usuario para esta actualizaci\u00f3n de la versi\u00f3n 1.9, as\u00ed como el art\u00edculo de revista asociado: Hansen, Potapov, Moore, Hancher et al. \"Mapas globales de alta resoluci\u00f3n del cambio de la cubierta forestal del siglo XXI\". Ciencia 342.6160 (2013): 850-853. LINK gee code Cita: \u00b6 Hansen, M. C., P. V. Potapov, R. Moore, M. Hancher, S. A. Turubanova, A. Tyukavina, D. Thau, S. V. Stehman, S. J. Goetz, T. R. Loveland, A. Kommareddy, A. Egorov, L. Chini, C. O. Justice, and J. R. G. Townshend. 2013. \u201cHigh-Resolution Global Maps of 21 st -Century Forest Cover Change.\u201d Science 342 (15 November): 850\u201353. Data available on-line at: https://glad.earthengine.app/view/global-forest-change .","title":"Hansen Bosque"},{"location":"pages/handsen/#hansen-global-forest-change-v19-2000-2021","text":"Resultados del an\u00e1lisis de series temporales de im\u00e1genes Landsat para caracterizar la extensi\u00f3n y el cambio de los bosques a nivel mundial. Las bandas 'primera' y '\u00faltima' son im\u00e1genes multiespectrales de referencia del primer y \u00faltimo a\u00f1o disponible para las bandas espectrales 3, 4, 5 y 7 de Landsat. Las im\u00e1genes compuestas de referencia representan observaciones medianas de un conjunto de observaciones de temporada de crecimiento con evaluaci\u00f3n de calidad para cada una de estas bandas. Consulte las Notas de usuario para esta actualizaci\u00f3n de la versi\u00f3n 1.9, as\u00ed como el art\u00edculo de revista asociado: Hansen, Potapov, Moore, Hancher et al. \"Mapas globales de alta resoluci\u00f3n del cambio de la cubierta forestal del siglo XXI\". Ciencia 342.6160 (2013): 850-853. LINK gee code","title":"Hansen Global Forest Change v1.9 (2000-2021)"},{"location":"pages/handsen/#cita","text":"Hansen, M. C., P. V. Potapov, R. Moore, M. Hancher, S. A. Turubanova, A. Tyukavina, D. Thau, S. V. Stehman, S. J. Goetz, T. R. Loveland, A. Kommareddy, A. Egorov, L. Chini, C. O. Justice, and J. R. G. Townshend. 2013. \u201cHigh-Resolution Global Maps of 21 st -Century Forest Cover Change.\u201d Science 342 (15 November): 850\u201353. Data available on-line at: https://glad.earthengine.app/view/global-forest-change .","title":"Cita:"},{"location":"pages/incendioislapuente/","text":"Elaborado por: Facundo Boladeras, Pamela Zamboni, Noel\u00ed Baeza, Fernando Tentor, y Walter Sione. Metodolog\u00eda \u00b6 Se integr\u00f3 en un Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica (SIG) utilizando el software libre QGIS, la siguiente informaci\u00f3n: o Im\u00e1genes derivadas de sensores remotos de mediana resoluci\u00f3n (Sentinel 2, Landsat 8 y 9). o Im\u00e1genes obtenidas de un vuelo a\u00e9reo realizado con un veh\u00edculo a\u00e9reo no transportado (VANT) o Datos de puntos de calor o Informaci\u00f3n auxiliar Se estim\u00f3 la severidad Se construy\u00f3 cartograf\u00eda tem\u00e1tica, se estimaron las superficies, coberturas e infraestructuras afectadas, y se publicaron los datos en la IDE de la FCyT UADER Resultados \u00b6 Informaci\u00f3n sobre los incendios de la Isla Puente \u2013 Noviembre 2021 - Cartograf\u00eda de coberturas afectadas - \u00c1rea quemada - Recuperaci\u00f3n de la vegetaci\u00f3n - Severidad de los incendios - Focos de Calor","title":"Incendio Isla Puente"},{"location":"pages/incendioislapuente/#metodologia","text":"Se integr\u00f3 en un Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica (SIG) utilizando el software libre QGIS, la siguiente informaci\u00f3n: o Im\u00e1genes derivadas de sensores remotos de mediana resoluci\u00f3n (Sentinel 2, Landsat 8 y 9). o Im\u00e1genes obtenidas de un vuelo a\u00e9reo realizado con un veh\u00edculo a\u00e9reo no transportado (VANT) o Datos de puntos de calor o Informaci\u00f3n auxiliar Se estim\u00f3 la severidad Se construy\u00f3 cartograf\u00eda tem\u00e1tica, se estimaron las superficies, coberturas e infraestructuras afectadas, y se publicaron los datos en la IDE de la FCyT UADER","title":"Metodolog\u00eda"},{"location":"pages/incendioislapuente/#resultados","text":"Informaci\u00f3n sobre los incendios de la Isla Puente \u2013 Noviembre 2021 - Cartograf\u00eda de coberturas afectadas - \u00c1rea quemada - Recuperaci\u00f3n de la vegetaci\u00f3n - Severidad de los incendios - Focos de Calor","title":"Resultados"}]}